論音樂才華全亞洲已經無乜人可以拍得住周杰倫，咁歐美有無人可以與之相比?

基本上
周杰倫頭五張專輯的創新度，作曲的複雜程度同曲風變化
全亞洲係已經唔會有第二個歌手可以超越到，就連同佢同等程度的歌手都無

咁歐美究竟有無歌手可以同佢相比？
Taylor Swift？Bruno Mars？

亞洲 椎名林檎屌打哂

顧嘉輝？

Michael Jackson

作曲的複雜程度,創新度比較..但你拎Taylor swift Bruno Mars黎講 都唔知你係無知呀..定

我都諗起椎名林檎

嗰個年代
佢真係勁

我諗一定有好多有才華過佢嘅人
不過唔知你係咪要計埋賺得多唔多，紅唔紅

外國我覺得Jacob Collier 真係癲
音樂神童

Eminem?

條友吹到周杰倫亞洲第一冇對手已經on9，
周杰倫d chord底簡單到，
絕大部分都係diatonic野，
用既scale都好少係玩調式野，
咁叫作曲複雜？

日本仔求其搵個人，
non functional harmony都當食生菜，
中學雞出道既作 d曲都複雜過周杰倫，
唔洗出椎名林檎，
就咁網絡歌手起家既米津玄師、eve，
已經屌打周杰倫既所謂複雜同創新

我聽到周杰倫d歌複雜、創新已經成頭問號

jacob collier直頭係怪物，
佢既音感同對樂理既理解可以話係地球最強，
但我唔多鍾意佢既音樂風格，
亦對佢出片反侵好反感

睇佢live好正
我幾中意佢個風格

郎朗？

日本大把... Dir en grey 都贏成條街

Miyavi 都屌打

Taylor Swift？Bruno Mars？

又唔好咁講……mmfssfmr 夠簡單唔通話佢冇變化………
唔好乜9都返
佢當初係作200首歌之後台灣佬話垃圾
之後頂佢唔順之後叫佢自己唱
點知佢1炮而紅

所以佢第1代嘅歌全部都係佳作

利申，第1次佢來香港合作過 有去佢慶功添

有啲嘢唔係話你讀幾多書就1定受歡迎
唔係個個舉手都有人為佢歡呼

有個opera嘅畢業生去America got talent俾simon外圍賽叮走
佢喊住話 我乜乜大學grad 咁都唔入圍……

命呀

睇同咩人比，
樓主話佢複雜同創新係亞洲第一wor，
我用返樂理上harmony同mode既野反對佢，
你講埋d乜鳩mmfssfmr

講緊作曲複雜程度、創新同曲風多變，
你走去講受唔受歡迎

椎名林檎唔受歡迎？
事實係一堆人技術屌打周杰倫，
樓主講咩周杰倫亞洲第一冇對手，
你講乜鬼命啊？
你想話周杰倫亞洲最好命？

song writer黎講華語既話係最top嗰批，亞洲就吹大左
不過華語本身主流樂壇環境就已經落後，只可以講大環境限制左周杰倫既音樂上限
主流樂壇2000-2010完全冇人做到佢對手，令佢冇壓迫感自然會不思進取，進步唔到

星野源

dt同jay邊個勁啲喺大陸豆瓣，知乎，虎撲嗰啲論壇已經討論左十幾二十年，得出結論就係論質量兩個頭4隻碟無限接近55波
不過Jay贏可以兼顧埋流行性同產量高，佢係一年一隻，dt好似隔幾年先第二隻

佢慶功被話佢點作曲，點錯敗，話佢自閉的小孩。。。之後點成功
咁都唔好命？
仲有，佢手琴好屎
大提上唔到高把
之後乜2手聯彈套戲先勁咗
佢黑鍵都係8分1拍彈到160 170
慢到瞓覺。。。
仲要得2句。。。

唔係好命係乜

算，收聲

補多句，好似話佢中學乜都唔得
但交歌俾公司投稿係非常整齊寫得非常功整
200首之後就係咁打動公司俾佢自己單飛
其他大耐忘了
唔想記反之前嘅嘢

咪玩啦 本身都費事打咁多字
佢淨係拎呢五隻碟最尾嗰隻碟都屌打咩韓國日本流行歌手 嗰陣佢紅盡中港台 星馬泰

夜曲 黑色毛衣 浪漫手機 發如雪 楓 一路向北 珊瑚海
你不如同我講有邊首歌90後係唔識嘅

成個中學都好鍾意周杰倫
但聽咗日本野之後...

其實唔知拗黎做乜
周杰倫係紅啲歌好聽係真
但音樂上簡單都係事實

我當椎名林檎啲歌唔夠pop
小室哲哉剩係計寫比佢老婆 安室奈美惠 步姐應該拍得住姐撚掛

DT 最勁係開左個風格+轉音先河, 真係教父級
佢個班底例如james 話比你聽真係音槳人 (相比周杰倫朋友班底)
但全盛時期短+感情問題柒到甩碌

周杰倫rap+中國風可以打到上一線都好勁
音樂上其實Secret 應該要記一功, 第一次見有歌手可以出到音樂電影d 純鋼琴曲改得好正

*樂

其實想聽下你點睇娘子呢首歌

作曲的複雜程度？
睇chord progression已經睇得出都係好普通嘅行法
都係好典型好普通 有啲重好standard

佢係出名 歌係好聽 但未到話複雜嘅作曲同編曲
如果唔比知名度 或者日本人唔係只玩內銷
實際上 你會搵到好多日本音樂人叻過佢

你講屌打韓日流行歌手 係因為你講緊華語圈
掉返轉 日本仔都會話佢哋自己嘅日本歌手屌打周杰倫

再者 以最後嗰句嘅思路
假如問日本90後有邊個未聽過紅蓮蓮 一定個個都識 係日本 識紅蓮華嘅人一定多過Jay任何一首歌
唔通日本仔就可以直接make a statement話Jay唔及Lisa?
你比較個方法錯晒喎

而且真係唔知你話屌打係咩意思 講知名度嘅 有可能
因為日本歌手主打本土
但講音樂嘅多變 佢真係唔係日本仔嗰個lv

搵返個singer songwriter 同周比, 人哋喺日本, 彈唱作都咁勁都係要唱動畫歌咋

分分鐘連計樣都可能好過佢些少添, 但借撚有得做托海扮偶像

講返音樂, 就呢首個chord底已經勁過借撚十條街(佢啲4536公廁chord都係抄日本仔咋)

唔講亞洲
講台灣
蔡健亞都完勝姐輪
仲要台灣仲有大把歌手作曲勁

樓主講歌手
JC 唔應該計歌手啦
雖然佢好唱得
叫歌手貶低佢

JC應該係今個年代最強現代音樂家咁濟
Micro tonal
Poly rhythm
Pitch shift
頂級 harmonies
乜都有齊

lm

質你老母量

條友似有dd 精神病
字又打錯 講嘢又離題
冇啦啦加句去過佢慶功嚟結尾
完全唔知佢喺度做乜

五月天阿信.....

哇 真係一首都唔識

有用下jazz harmony，
但日本仔一街pop song都有咁上下程度，
groove變化好少，個drum寫得好hea，基本上比盡得兩三個pattern變化，而且亦冇大改變，rhythm part 個琴comp d野又係由頭到尾冇乜變化，vocal melody有用下outkey notes但因為全首chord change, rhythm change都太少，成首野好似冇乜起伏同重覆部分太多，好撚悶。

咁你當然可以話本身hiphop個曲風，
chord同rhythm個變化係比較細，
但呢d特點就係反映出呢d係低技術曲風，
我唔係話呢種音樂一定唔好聽，
只係話呢種音樂較易製作。

周杰倫d歌雖然會用下d主流華語音樂少用既元素，但好多時用落去都係d皮毛野，做到個效果，但係識音樂既人好易就會發覺佢根本浸得唔夠。

如果你話呢個程度已經係周杰倫既神曲，
咁我想話椎名林檎求其一首都已經高佢幾個level。

其實你下下同日本top嗰班比然後話佢垃圾冇意思架喎唔通我踢波廢過美斯我踢波就一定廢咩
同埋呢個post啲人下下話屌打周杰倫都係舉日本歌手做例，因為日本樂壇本身都已經係top，我諗周杰倫一條友去到最多最多都係二線頭一線尾，所以樓主話亞洲top都係傻架啦
但除左日本仲有冇其他國家作曲係有Jay呢個level或更高？真心求指教

下，樓主話周杰倫亞洲冇對手，
我舉日本top做例係冇意思？

仲要除咗日本有冇其他國家，
而家日本脫亞入歐咗？

唔計日本，
香港indie、台灣indie夠大把勁過周杰倫

樓主講緊Jay係亞洲無人拍得住
日本係亞洲其中一個國家 用日本top嗰班比都好合理
唔通用mk pop去比？

樓上一大堆所謂自稱學過音樂的，睇下呢位同樣都係台灣大學流行音樂系畢業同主修鋼琴的學生點評價周杰倫，而且呢位學生睇過的音樂作曲理論書肯定多過你地所有連登仔（佢底下有自貼自家書架全部都係創作音樂相關的書籍）

佢都話全亞洲從古到今都絕對無可能再搵到第二個人可以好似周杰倫咁有獨特的創新思維同咁有高造詣的音樂才華

乜水?

你咪撚訴諸權威大鳩人, 你攞個實例出嚟討論下點樣 "全亞洲從古到今都絕對無可能再搵到第二個人可以好似周杰倫咁有獨特的創新思維同咁有高造詣的音樂才華"

其實唔止呢啲啦
講華語圈音樂人評價。羅大佑，李宗盛，巫啓賢，周華健全部都公開表揚過周杰倫既音樂
時代雜誌03年已經稱呼佢做‘NEW KING OF ASIAN POP’
講獎項，金曲獎出道第一年就攞最佳專輯，出道頭四年有三年攞最佳國語專輯，到而家都係金曲獎個人入圍同得獎紀錄保持者，呢啲全部都係客觀事實，當然你話金曲獎冇參考價值咁我冇嘢好講
係得連登某啲看透世事音樂家鍾意將周杰倫踩到地底泥，香港/台灣求其搵個獨立音樂人都屌打佢咁

得台灣有音樂大學咩 定係台灣仔講嘢一定啱？

你淨係搵華人圈嘅人去評價就話屌打成個亞洲
如果真係屌打成個亞洲 一定不乏亞洲其他國家嘅嘅音樂人對Jay嘅評價
話係華語圈 都仲尚可合理 但一棍話成個亞洲 又唔比一啲非華語圈嘅音樂人所作嘅評價 咁就唔好拉非華語圈嘅國家落水啦

日本仔可以作到呢首夜的第七章？

呢首將流行，R&B結合古典管弦樂的風格班日本仔已經作唔到

仲要呢首已經算係周杰倫所有歌中只屬於中~中上程度質素
佢真正頂級的"忍者"，"龍捲風"，"以父之名"
日本仔已經望塵莫及，再過幾十年都唔洗旨意作到出黎

有古典樂器就叫融合咗古典管弦樂風格？

不如你講吓呢首歌用咗咩手法 例如行咩scale 去解釋下佢點融入咗古典管弦樂嘅音樂風格

我已經分出樓主到底曲定直

不如你講吓呢首歌用咗咩手法 例如行咩scale 去解釋下佢點融入咗古典管弦樂嘅音樂風格

我已經分唔出樓主到底曲定直

王力宏、陶喆、林俊傑？

100個美國音樂大學生排椎名林檎係傳說級天才添啊，
自己唔夠講就訴諸權威，
樂理又唔識，唔夠講就搵其他人黎撻鳩人。

音樂性上既分析，我之前就打過la，
唔識就自己google下周杰倫 椎名林檎，
大把人比較過，
真係冇見過有人話周杰倫勁過椎名林檎

不如用你所謂的音樂知識黎評價下"夜的第七章"點樣好唔過班所謂top的日本仔

方大同都屌打啦

可惜人係藍

周姐撚d fans樂理又唔識，
唔識就加句所謂落去。

評完一首又一首，死都唔認係碎料

唉屌咁我評多首la，
呢首野一如以往，個drum hea撚到仆街，
成首drum pattern比盡兩三個，
成首個groove都冇乜改變，悶撚到閪，
有玩開編曲都知，呢d垃圾drum用preset入落去五秒都唔洗就成首搞掂

周姐撚d 歌，bassline大部分都係彈下根音就算，呢首亦唔例外，成首根音。

drum又冇野聽、bass又冇野聽，
得琴同弦樂叫做有少少心機寫下，
問題係一般其他國家音樂都唔會咁，
guitar, bass, drum全部都認真寫，
知唔知點解樂器撚除咗琴撚木結撚彈唱冇乜人玩周姐撚，
你試下求其叫個bass佬、鼓佬玩呢首，
屌你老母，根本冇野好玩

講埋harmony la，
基本上成首歌都係同一個chord progression，
minor key im-> ivm-> V->im，
只係dm升上fm再升上g#m，完全冇用技巧只係升上，yoasobi 首夜に駆ける一樣升兩次key，但人地起馬除咗keyboard, guitar同bass
都係認認真真寫。
當然你可以話係曲風問題，hiphop野d beat係咁簡單，但咁咪證明咗呢d曲風係低技術唔神lor。

除咗升key，唯一有用下樂理野就係
V 級chord由diatonic轉做major，呢個亦係極常見做法(modal interchange)，作用係增加tension返去i chord更順，同可以轉用 harmonic minor / melodic minor scale

日本仔大部分歌既chord底都會落extension 7,9,11,13度既音落去，玩埋轉底、substitute、轉key…

樂器撚鍾意練日本歌唔係冇原因，
人地d樂器編曲係有比心機，
要練一大輪先彈到。

你地貼埋出黎d所謂周姐撚神曲，
大部分樂器都編得hea，
呢度少一層變化，
和聲簡單，
呢度又少一層變化，
仲要groove又冇變化，
結果成首淨係靠配器增加減少去做變化，
唔係唔得，
相對其他音樂好悶lor。

唔識音樂既人或者pop既琴佬咪鍾意聽lor，因為基本上得琴同弦樂係認真少少寫，佢地有野聽

連姐撚自己都唔會講自己亞洲最強
佢從來鼓勵所有想玩音樂嘅人
要向歐美 亞洲唔同地區學習吸收佢哋音樂
除咗假膠，我都唔知樓豬乜料

王力宏從來都係覺得佢係擴闊
由陶喆打開嘅中文r&b大門
好耐以前聽過佢一開頭啲歌
除咗聽得出有歌喉，其他普通都喊
至於林俊傑
一個唱作皆精歌手，但真心好難講出佢有咩咁特別

屌那星，
wiki直頭寫埋周姐撚係椎名林檎d fans，

陳奕迅都聽椎名林檎，
王菀之、謝安琪又係，被佢影響，
有d歌係扮佢。

仲有一堆台灣音樂人都係飲椎名林檎奶水大，
林宥嘉、魏如昀、姚貝娜、孫盛希
范曉萱、吳青峰、五月天，戴佩妮、陳綺貞、陳珊妮

椎名林檎去台灣開live，
一大堆台灣明星入去睇，
林宥嘉、吳青峯、阿信、陳綺貞呢d直頭死忠，間唔中就係訪問、ig、fb度講鍾意椎名林檎。

事實就係椎名林檎係好多華語歌手既偶像，
而周姐撚之前想打入日本，結果失敗，
無他，日本音樂水平比華語高太多，
周姐撚既音樂根本唔係人地個皮

我睇咗啲咩？
忍者都可以叫頂級？
可唔可以講得出究竟有咩頂級

傻仔夜郎自大到咁亞洲
唔包日本都未必佢贏晒啦

周杰倫d歌，
sample drum、
根音bass、
垃圾和聲，
日本中學生玩一兩個月dtm都寫得出，
日本人唔玩係因為呢d音樂垃圾到唔值得出碟，根本賣唔到錢

所以我先話樓豬似假膠
姐撚係華語樂壇頂尖嗰批就理解
但當你一搬出去同日本 歐美鬥就見有差別

除咗流行音樂方面
姐撚由以前都講明自己手琴同技術
相比下係唔及玩classical music 嗰啲音樂家
所以樓豬真係cls

Ching 有料
不過有樣嘢要指正你 樓主上面post嗰首
我google見到 編曲嘅唔係Jay
即係你所講嘅琴同弦樂器 好大機會唔係Jay寫嘅

用d簡單既chord progression, 加埋重複既pattern, 都可以作到好聽既歌先係最最最難, 有試過創作就明, 周杰倫/陶喆出道果陣都係依類

姐撚前十張專輯啲歌好易估邊個負責邊個
弦樂就鍾興民
結他就蔡科俊 或者林邁可
鋼琴同和聲就姐撚負責
有時就鍾興民同洪敬堯直接一手包辦所有樂器編寫
我估樓豬可能連呢啲都唔知
姐撚fans喎

喺樓豬個標題「音樂才華」下
好聽只係一部分元素

唔奇 好多人作曲同編曲都分唔清
有人會以為Jay一手包辦

又係呢d論調，
試過創作，
呢d野對音樂人黎講根本唔撚好聽，
所以唔存在咩簡單又好聽

公廁progression 日本都常用，
4361, 4536, 6451,1625個堆我聽到一聽就認到，一樣keep住有好多正野出到黎，
因為人地真係樣樣野都寫到靚一靚。

編曲同groove冇得呃，
hea就係hea，冇變化就係冇變化，
根音就係根音，
冇野聽就係冇野聽，
唔識聽編曲、唔識聽樂器既人咪覺得冇問題，
聽歌指細既人、樂手，根本聽唔入耳。

真係識音樂既人聽歌係聽得出progression、用咩scale、唔同樂器做緊咩，唔同樂器panning位置，幾時出黎幾時調位，用咩effect，編曲編得好先可以比到呢d人新鮮感，唔係既話對呢d人黎講聽一陣就厭。

當然實有人話：聽歌要考牌咩？
做咩要識咁多野，
我鍾意聽咪得

係架，聽歌唔洗識架，
但你班唔識音樂既就咪撚出黎討論音樂質素，
聽歌唔洗識音樂知識，
但討論音樂質素要，
唔識就咪撚係度捧d普通料上亞洲第一，
唔識就唔好踩鳩其他勁人，
唔識又要講，
只會比人覺得你好撚柒、好撚井底

我未到咁偏激
我會話兩者背景唔同
姐撚係處於一個初生，未完全發展嘅華語樂壇
而日本樂壇早喺60 70年代已經開始試好多好多嘢
所以姐撚喺華語樂壇其中一個優勢放喺日本或者歐美會無咗
就係歌曲中會嘗試融入外國嘅玩法，
例如用和聲編寫方式嗰啲基本上好少喺80 90年代中文歌曲出現

講咩「評價」
椎名林檎十零歲出道咪一樣比製作人、樂評叫佢咪扮野，老老實實交代d曲邊個作既
冇人信係佢操刀寫
到組埋東京事變，放低自己光環，浸多四個人互相交集
一隻群青日和同全個亞洲比已經係外星級
仲未計咁多年唔同live既編曲

無罪モラトリアム、勝訴ストリップ
頭兩隻牒由頭聽到尾隻隻歌都驚為天人
再計埋製作水平、樂器聲mixing
加上佢係音樂和諧之內要追求埋極致既對稱美學

我真係唔知你開呢d po引戰做乜
我都好鍾意聽周杰倫 唱K都有好多歌必唱
但正如你唔會用五月天做例子話屌打全亞洲X Japan都要行埋一二邊咁......

係咪要講句米津玄師係乜水？

覺得大發見 恐るべき大人達個live先係佢地頂點，
全部樂器都編到勁正，仲要所有野都平衡，
佢地玩AOR真係無撚敵，雖然咁耐以黎得修羅場adult ver同呢首係呢個曲風

群青日和其實都算普通，
只係玩Eb tuning 玩到一半夾capo變返做E，
用d和聲都係一般野，
不過好聽係好聽

東京事變同椎名正在真係咩曲風都玩到頂點，country、jazz、funk、aor、pop rock、hardrock、bigband jazz、classic、pop、和樂…溝黎溝去

講真，
就算計埋佢班底d credit落佢度，
都唔係椎名林檎個皮，
所以我根本唔care

係連登成日有d唔識音樂既人，又要死撐自己鍾意既明星係最勁，
結果次次都貼d自以為神曲，
但其實普通到傻既歌出黎要人評，
明明自己乜撚都唔識，根本評完都唔會明，
但就諗住人地都唔識，會比佢大到，
結果到真係評咗一係就收皮，
一係就講埋d咩一定要難先叫好聽？
聽歌一定要識哂背後d野？

屌那星，技術比較既討論，乜都唔識點討論？個個主觀講句我覺得乜乜好聽d就得la，
一開始又要講d半桶水既評價，賴係識野咁

所以我之前先話 分唔出樓主係曲定直

一首 Bohemian Rhapsody 都贏佢十條街啦仲未計全隻碟

其實亞洲都好多人有玩progressive野
論編曲 點都複雜過周杰倫啲Pop song
唔好太井底之蛙啦

我相信編曲上日本大把遊戲作曲家都屌打呢件台灣廢中
更加唔好講上得檯面嘅

你講玩Pop嘅人幾有音樂才華，班聽開band嘅即刻出嚟大你啦

淨係講作曲才華澤野弘之係周杰倫之上

亞洲都炆 仲講歐美

想搭單請教點樣可以一聽就認到progression
4536 都好易認
但其他唔係好認到
成日聽日文歌覺得啲chord 好多變化

練耳最重要樣野係比個名個個聲，
d人細個有音樂訓練會大機率有絕對音感，
原因係有人比d名比唔同pitch既音。

我自己冇絕對音感，
不過自己有個練法係：

公廁類全部搵一首做ref song，
咁會幫到你記個progression實際個聲係點，
你要認到progression，首先你要個腦有個個聲。
即係我話4361，你個腦如果冇個個聲，咁你聽幾多次，你都唔會知個首歌係，你只會隱約覺得你聽過類似既野。

如果你每個progression有首歌做ref song，
咁你就會記到個個progression個聲係點。

例如：
4361 我用椎名林檎 丸之內做ref

4536 我用周國賢 大不了做ref(佢個intro係4536既power chord)

6451 我用新世紀褔音戰士 首殘酷天使 做ref…

將個progression既根音當做melody咁記入腦，聽新歌將d chord既根音係個腦度排返做一個melody，哼返出黎睇下會唔會令你諗返起你記過既ref song，
以後你聽到覺得差唔多既野就check返d chord，排返做數字，睇下自己估得啱唔啱，
再唔係將一堆一樣progression既排個playlist出黎，輪住聽。

林家謙早10年出世既話邊有人識周杰倫

唔係掛, 日本仔除左彈結他之外有咩好過周杰倫?

曲線引人踩林家謙
唔好再低裝啲

等陣樓上又會有個所謂自稱學過作曲編曲的人又入黎踩呢首歌

次次都有D 人淨係聽過彩虹安靜就定義周杰倫係公廁progression
自己聽得少又要彈出黎比人笑

小眾表示不理解

其實呢世界上學過編曲作曲既好多，佢地可以踩到周杰倫啲歌一文不值，但同時網上都有好多樂評同學音樂既吹奏周杰倫
而且周杰倫音樂上遭受過既質疑肯定比我地想像中大好多但佢都可以keep住係華語一哥證明佢真係有料到
日本樂壇係勁，但都唔等於周杰倫係垃圾

唔係唔好聽但Pop到唔pop, 大俗大雅啦。
當時佢最大創新係口齒不清嘅唱法，🥴
不過果幾首中樂元素帶入流行曲係好嘢，
加上唔少歌今日聽返都唔out，由流行變咗到經典
佢係有上神檯嘅本錢。

同埋每次討論都無人定義「音樂才華」, haters個個淨係focus 「慢歌」

人地有慢歌
有快歌同rap
有鋼琴獨奏
有電影配樂
有改編古典曲

想知日本仔有幾多個「音樂才華」咁全面?

見到你講快歌慢歌就知唔撚識
根本冇genre係叫快歌、慢歌

椎名林檎，aor, jazz, funk, classic, country, 和樂, rock, blues, bossanova, big band jazz都完全駕馭

樓上我都post過條link
一個台灣大學音樂系畢業的學生，佢做緊好多年幕後流行音樂制作，佢屋企書架堆滿哂有關作曲編曲書籍，佢都評價周杰倫係亞洲百年難得一見音樂奇才，仲話如果講創新全亞洲都唔駛旨意搵到人可以有資格同佢比較

樓上有條友究竟係唔係剩係喺d蚊型琴行係咁意學過下最basic音樂理論就當自己識音樂

周杰倫食老本得咁緊要仲好意思攞出黎講？

開post就吹到亞洲第一, 畀人話佢啲嘢pop, 冇特別就話人哋踩到佢係垃圾, 屌唔撚話得就自己開個"亞洲最有才華台"自己打飛機啦

老老實實，你真係欣賞jay嘅音樂就俾啲心機去了解佢啲音樂，咁同人argue嗰時先唔洗成日要cite其他人。你覺得上面嗰位ching邊嗰位啲樂理有問題嘅咪講清楚，人地係咪蚊型琴行學過下同佢講嘅嘢啱唔啱無關囉。

呢個post都幾有趣
完全見到討論時候常犯嘅問題
就係揸住自己嘅論點，然後推到去極端
樓主就一嘢將jay嘅音樂推到去亞洲最強
跟住反駁嗰方就將jay啲音樂貶為垃圾，普通人都寫得出

樓主on9就一定啦
周杰倫啲歌明顯係有啲位置唔夠好
例如鼓嘅pattern冇咩變化且簡單
跟住如同大部份流行曲一樣，bass只係作為根音存在
講真作為一名玩大提琴嘅人，呢點的確唔係好好
唔好講椎名林檎，宇多田光都難贏啦
但另外嗰邊會唔會有啲激進？
咁都叫垃圾，所有中文地區嘅聽眾可以整聾自己耳仔
嗰啲金曲獎評審可以返歸食屎
明明上youtube都可以見到有啲日本人會cover吓jay中國風歌曲
洗唔洗踩到變成地底泥

都係個句，
聽歌唔使知識，
討論音樂技術要有，
樓主冇又要夾硬討論，
然後強行用邊個邊個勁人都話佢最勁。

樂理你叫我評完，唔識回應唔緊長，
你鍾意講台灣音樂大學生咩咩多年做幕後音樂，
咁我又講下la，
蘇打綠 青峰點都勁撚過你個台大生，

佢係fb話過：「椎名林檎是我最喜歡的歌手，她的作品發明了很多東西，不管是音樂、情緒等都呈現出自己的發明，她整個PACKAGE（笑，意指只要是有關她的事物）都無懈可擊，每次看她表演或聽她的音樂都會覺得神奇，怎麼這些在她身上發生的發明，可以如此源源不絕的產生。」

椎名林檎去台灣開show，阿信直頭出錢sponsor埋一份，成堆音樂人去捧場睇自己偶像

林宥嘉呢個椎名林檎死忠，直頭係日本撞到椎名林檎個guitar手，即刻r人同佢一齊出咗首歌

周杰倫攻日本攻得入咩？

睇咗咁多版，終於有個sensible嘅reply

我睇咗樓主quote個ptt po，imo，同音樂有關嘅係得幾句：
「早期結合日式饒舌寫出忍者、雙截棍
中期結合管弦樂寫出夜的第七章、龍戰騎士
同期結合國樂寫出青花瓷、菊花台
後期結合情懷寫前世情人、等你下課」
呢啲其實頂多係佢個width，而唔係depth，同埋完全冇分析同其他artist比係咩level。

仲有佢po嗰啲書，得個25本，仲要又「圖解」又「祕笈」，樂理嘅幾乎冇咁滯，音樂史得果一本。我呢個樂理bb班都至少有幾本music theory in practice 擺起檯面。

成個po睇完，冇嘢support到jay嘅音樂水準去亞洲冇人拍得住，亦冇嘢show到個音樂畢業生嘅quality去到邊，根本就冇substance。樓主如果真係有心defend自己個argument，唔該搵番啲好啲嘅support啦。

事實上就係華語地區聽眾普遍音樂鑑賞水平仲係停留喺最基本既階段，尤其係太睇重歌詞，甚至吹到重要過作曲編曲製作嗰啲，咁樣啲主流音樂人點會敢玩偏激既音樂
90年代忘情水吻別嗰啲最傳統既慢板情歌仲係最當紅，咁華語音樂人又點會敢試其他特別啲既曲風
所以當時周杰倫其實只係偏離左主流軌道少少就已經可以改變曬成個樂壇

你真係同個隻老蕭打手同級

周用公廁chord 得我話㗎? 你 youtube 打周杰倫 4536 一堆合集出晒嚟, 仲未計其他1645嗰啲

我笑佢啲progresson 公廁, 你就貼返首loop住2個chord嘅 hip hop 出嚟? 玩鳩我? 定係你覺得咁樣叫好有創意, 驚世駭俗?

我明啲成世聽開中文pop嘅, 戴頂cap帽, yoyoyo 咁, rap, r&b, hip hop已經係好另類好有創意, 但呢個世界仲有啲真係鍾意hip hop同其他genre嘅music fans, 你話周係華語世界第一個將中文pop+rap/hip hop 所以好有創意都話吖(好似都唔係) , 人哋Teriyaki Boyz 神早已經同 Pharrell Williams, Kanye West collab緊、 DJ krush 同 DJ shadow 齊名、 nujabes 食正鬼佬興lofi, chill hop上埋神枱(本人都係)。係呀, 你個亞洲第一有才華出咗亞洲有冇人識你

你要比權威性 就同你比
我想問一個台灣嘅大學音樂系畢業嘅學生權威啲
定係Grammy Award嘅評審權威啲？
日本樂隊B’z嘅結他手松本孝弘拎過
仲未計幾多鬼佬對B‘z嘅評價
夠權威未？
佢係亞洲人 夠晒證明你話Jay係亞洲第一係錯嘅
定係Jay拎過Grammy Award?

又係你自己話Jay係亞洲第一
人哋比晒論點否定
你就淨係是但引用一個自稱做好多年幕後嘅人
我唔覺Jay係垃圾 但講到亞洲無人拍得住
絕對係你井底之蛙

我真係唔知你係曲定直

其實我會將Jay當做唔同曲風既入門，因為佢既音樂風格真係包羅萬有，pop，hiphop，R&B，rock，中國風，甚至jazz都有玩埋，亦都真係真正開創左自己先有既風格，因為佢有啲歌真係好難定義係咩type
你可以透過佢唔同既歌去了解嗰種音樂風格，事實上中國台灣唔少玩rap既都會話Jay係佢地既rap啟蒙，中國有嘻哈都有唔少作品係致敬周杰倫
喺華語樂壇黎講，你要搵第二個好似佢咁多樣性仲要一手包辦既可能真係有，但玩到係一回事，玩得好唔好聽，可唔可以變成經典又係另一回事
青花瓷東風破嗰啲上曬大陸台灣必修教材，做埋音樂科考卷，真係只得一般水平？？

同埋真係講創意就唔會聽主流pop啦. 幾十年前啲人已經覺得咩都玩過晒, blues, rock 聲底好撚悶, (幾十年後有人中文歌加啲pop到嘔嘅so called r&b叫亞洲第一), 先有post punk 同 電子音樂, 冇電子音樂就冇smapling, synthesizer, 就唔會有hip hop, 冇得你做亞洲第一

唔會你真係以為你周啲歌咁把閉係人哋做唔到嘛?

講宏觀啲, 80,90年代, 歐美日本主流都好興ballad, 家陣已經冇晒, 鬼佬轉晒聽edm, 日本有vocaloid 風嘅歌, 你華語世界幾十年都仲係聽緊ballad+"歌詞"+"唱功", 學人講創意 kpop都不如

唔係好識樂理野
我相信大部分聽眾都唔係學院派
我見之前好多人用椎名林檎或者其他人比較編曲複雜程度,
又用攞過咩獎比較
其實普羅大眾都係會用最反璞歸真黎比較, 就係"好唔好聽"
如果單純比較每個歌手出道帶來果種震撼
我覺得周董頭幾隻碟真係做到, 好聽, 新穎, 呢d就係普羅大眾認為既才華
但如果你用另一種標準表較, 例如椎名林檎果種, 由rock玩到交響樂
個人意見已經係屬於藝術角度唔係用通俗去睇, 好唔好聽好多人都兩極化
當然亦衍生一個問題, 由邊個去決定邊個有才華
呢個係大眾認同同埋業內認同問題

做大陸/台灣考卷唔代表咩
佢chord progression 簡單係事實
當然唔代表佢一般水平 佢係華語圈行到咁高
一定有佢原因

但樓主一棍就話佢音樂才華係亞洲無人拍得住
就肯定唔係
就好似你依個回覆咁 講嘅所有嘢都係發生係華語圈
咁憑咩就話亞洲無人拍得住佢

所以我不嬲都唔認同樓主話Jay係亞洲最top
但好似上面都有個ching咁講，呢個post一係就吹奏到Jay係冇得頂，一係就彈到佢一般碎料咁求其搵個真係學音樂既都好過佢

Jay嗰排係好震撼
但只係華語圈 但你睇下樓主標題寫咩

所以我先一直懷疑樓主係曲定直

好老實 周杰倫對成個華語樂壇影響係好深

的確佢係上咗神枱 亦冇人話周杰倫音樂底唔好

只不過要比嘅話 椎名林檎絕對可以將周比下去

但周嘅成就同影響的確係近20年最深

將成個華語樂壇風氣改變

以事論事 無必幫周杰倫死撐

請舉例

都幾肯定樓主係曲線吸仇恨
建議大家唔好理佢

成班咁認真同周杰倫啲fans做分析
佢地歌都唔聽多首淨係識聽人講周杰倫好勁就日日係度吹捧周杰倫
洗鬼出到日本仔咩韓仔都屌打佢9條街啦
仲吹到亞洲第一
出左華語圈邊撚個識佢啊

周杰倫已經江郎才盡，依家只係個炫富廢中

下佢成日講華語音樂才是最屌
叫人唔好崇洋媚外唔好迷kpop
又話自己唔會聽其他人既歌
連黃俊郎都咁講過佢
話佢早期去到外地拍mv都會去當地cd鋪買好多音樂黎聽 但到中後期開始已經唔見佢咁做
知唔知姐撚回佢咩？佢叫黃俊郎唔洗擔心因為佢永遠都係最屌才華源源不絕

亞洲黎計
男：櫻井和壽
女：椎名林檎
創作力勁到應該捉去做大腦研究

周杰倫的歌下載量全球排第三
無人識？